\input{preambuloSimple.tex}
 \usepackage{algpseudocode}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TÍTULO Y DATOS DEL ALUMNO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{	
\normalfont \normalsize 
\textsc{{\bf Algorítmica (2015-2016)} \\ Grado en Ingeniería Informática \\ Universidad de Granada} \\ [25pt] % Your university, school and/or department name(s)
\horrule{0.5pt} \\[0.4cm] % Thin top horizontal rule
\huge Práctica 3-Primera Parte: Minimizando el número de visitas al proveedor \\ % The assignment title
\horrule{2pt} \\[0.5cm] % Thick bottom horizontal rule
}

\author{Francisco Carrillo Pérez,Borja Cañavate Bordons, \\Miguel Porcel Jiménez,Jose Manuel Rejón Santiago,Jose Arcos Aneas} % Nombre y apellidos

\date{\normalsize\today} % Incluye la fecha actual

%----------------------------------------------------------------------------------------
% DOCUMENTO
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle % Muestra el Título

\newpage %inserta un salto de página

\tableofcontents % para generar el índice de contenidos

\listoffigures

\listoftables

\newpage

\section{Introducción }

El problema que vamos a tratar de resolver desde la aproximación de un algoritmo Greedy consiste en minimizar el número de visitas que debe realizar un granjero a su proveedor, es decir, nos encontramos frente a un problema de optimización.
	
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Resolución del problema}

Tenemos un granjero cuyo fertilizante dura R días. Además conocemos los días en los que abre la tienda.
Con estas características podemos tener dos posibilidades para resolver este problema:
\begin{itemize}
	\item Buscar la fecha mas cercana dentro del intervalo R
	\item Buscar la fecha mas lejana dentro del intervalor R
\end{itemize}

Como lo que queremos es optimizar, es decir, reducir el número de viajes que debe dar el granjero descartamos la primera opción y nos centramos en la segunda.

%------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Elementos de la solución al problema}

\subsection{Conjunto de candidatos}
El conjunto de candiatos serán aquellos días en los que la tienda se encuentre abierta.

\subsection{Conjunto de seleccionados}
El conjunto de seleccionados serán los días elegidos para acudir a la tienda.

\subsection{Función solución}
Nuestra función solución será si han pasado todos esos días y no nos hemos quedado sin fertilizante, lo que significará que hemos maximizado el número de viajes.

\subsection{Función de factibilidad}
Sabremos que no hay solución, si dentro del intervalo R no hay ninguna tienda a la que acudir.

\subsection{Función selección}
Se seleccionará el día más lejano de los posibles.

\subsection{Función objetivo}
La solución devolverá una lista, con los dias en los que el granjero irá a  la tienda.

%--------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Demostración que encuentra siempre la solución óptima}

Vamos a demostrar que encuentra siempre la solución óptima por una reducción al absurdo:\\

Sea $ L = g_0 < g_1 < ... < g_p $ el conjunto de días seleccionados por el algoritmo Greedy que \textbf{NO} es óptimo.\\

Sea $ L_{op} = f_0 < f_1 < ... < f_p $ una de la soluciones óptimas del problema.\\

Sea $r$ el máximo valor posible hasta donde L y $L_{op}$ coinciden, es decir, $f_0=g:0, f_1=g_1,...,f_r = g_r$.\\
Entonces, $g(r+1) > f(r+1)$ \\
Por lo que $g_0 < ... < g_r < g(r+1) < f(r+2) < f_q $ es otra solución al problema. 

Si f llega un momento que se separa de g querrá decir que el número de días será mayor o igual.\\
Por lo que alcanzamos una contradicción, ya que $r$  no sería el máximo valor donde $L$ y $L_{op}$ siguen siendo iguales.


\section{Pseudocódigo}

	Selección
	
	\begin{algorithmic}
		\Require Conjunto de candidatos C
		\State {x=0}
		\For {i = 1 to len(C)}
		\If{ c\_i - c\_dia\_actual menor que R }
		\State{x = c\_i}
		\EndIf
		\EndFor  
		
		\Return x	
	\end{algorithmic}	


	
	Factibilidad
	\begin{algorithmic}
		
		\Require Candidato c
		
		\If{ c\_dia\_actual == c }
		
		\Return False
		\Else 
		
		\Return True 	   	
		\EndIf
			
		
	\end{algorithmic}
	
	\newpage
	Problema completo

	\begin{algorithmic}
		\Require Conjunto de candidatos C
		
		\State{S = 0}
		
		\While {S no sea una solución y C != 0 }
		\State{x = seleccion (C) }
		\State{C = C - {x}}
		\If{factible({x})}
		\State{S = S + {x}}
		\EndIf
		\EndWhile
	\end{algorithmic}	
	

\end{document}